<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>PENGERTIAN HIPERTENSI &#8211; overnutrition</title>
	<atom:link href="./index.html" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>./../../../index.html</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 03 Dec 2023 07:18:15 +0000</lastBuildDate>
	<language>id</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.4.2</generator>
	<item>
		<title>HIPERTENSI</title>
		<link>./../../../2023/12/03/hipertensi/index.html</link>
					<comments>./../../../2023/12/03/hipertensi/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[kelompok14]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 03 Dec 2023 07:18:15 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Penyakit Akibat Overnutrition]]></category>
		<category><![CDATA[CARA MENCEGAH HIPERTENSI]]></category>
		<category><![CDATA[CARA MENGATASI HIPERTENSI]]></category>
		<category><![CDATA[DIAGNOSIS HIPERTENSI]]></category>
		<category><![CDATA[FAKTOR RISIKO HIPERTENSI]]></category>
		<category><![CDATA[GEJALA HIPERTENSI]]></category>
		<category><![CDATA[HIPERTENSI]]></category>
		<category><![CDATA[KONDISI YANG MENYEBABKAN HIPERTENSI]]></category>
		<category><![CDATA[PENGERTIAN HIPERTENSI]]></category>
		<category><![CDATA[PENYEBAB HIPERTENSI]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=9</guid>

					<description><![CDATA[Hipertensi atau darah tinggi adalah kondisi ketika tekanan darah berada pada angka 130/80 mmHg atau lebih. Jika tidak segera ditangani, hipertensi bisa menyebabkan komplikasi serius, seperti gagal jantung, penyakit ginjal, hingga stroke. Tekanan darah dinyatakan dalam dua nilai angka yang dipisahkan dengan garis miring atau yang biasanya disebut “per”. Angka di awal, yaitu di sebelah [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Hipertensi atau darah tinggi adalah kondisi ketika tekanan darah berada pada angka 130/80 mmHg atau lebih. Jika tidak segera ditangani, hipertensi bisa menyebabkan komplikasi serius, seperti gagal jantung, penyakit ginjal, hingga stroke.</p>



<p>Tekanan darah dinyatakan dalam dua nilai angka yang dipisahkan dengan garis miring atau yang biasanya disebut “per”. Angka di awal, yaitu di sebelah kiri garis miring menandakan tekanan sistolik. Ini adalah tekanan di dalam pembuluh darah ketika jantung berkontraksi untuk memompa darah keluar dari jantung.</p>



<p>Pada kondisi normal, tekanan darah orang dewasa adalah 120/80 mmHg. Artinya, tekanan sistoliknya adalah 120 mmHg dan diastoliknya 80 mmHG. Tekanan darah tinggi yang terjadi terus-menerus dapat membuat jantung bekerja lebih keras untuk memompa darah ke seluruh tubuh. Kondisi ini lama-kelamaan bisa membuat jantung membesar, merusak pembuluh darah, dan membuat ginjal tidak bisa bekerja dengan baik.</p>



<p>Oleh karena itu, hipertensi perlu segera ditangani. Setelah tekanan darah kembali normal pun, perlu terus dilakukan pemantauan dan bahkan penggunaan obat rutin agar tekanan darah selalu terkontrol.</p>



<p class="has-large-font-size"><strong>Penyebab Hipertensi</strong></p>



<p>Penyebab hipertensi bisa bermacam-macam, bisa juga tidak diketahui. Berdasarkan penyebabnya, hipertensi bisa dibedakan menjadi hipertensi primer dan sekunder.</p>



<p class="has-large-font-size"><strong>Kondisi yang bisa menyebabkan hipertensi:</strong></p>



<ul>
<li>Penyakit ginjal</li>



<li>Hipertiroidisme</li>



<li>Penyakit jantung bawaan</li>



<li>Kelainan bawaan pada pembuluh darah</li>



<li>Penyalahgunaan NAPZA</li>



<li>Penggunaan obat-obat tertentu, seperti dekongestan, pil KB, atau kortikosteroid</li>



<li>Sleep apnea</li>



<li>Kecanduan alcohol</li>
</ul>



<p class="has-large-font-size"><strong>Faktor Risiko Hipertensi:</strong></p>



<ul>
<li>Berusia di atas 65 tahun</li>



<li>Jarang berolahraga atau jarang melakukan aktivitas fisik</li>



<li>Sedang hamil</li>



<li>Memiliki keluarga yang juga menderita tekanan darah tinggi</li>



<li>Menderita obesitas, sleep apnea, diabetes, atau penyakit ginjal</li>



<li>Sering mengonsumsi makanan tinggi garam dalam jumlah banyak</li>



<li>Merokok</li>



<li>Sering minum alcohol</li>
</ul>



<p class="has-large-font-size"><strong>Gejala Hipertensi:</strong></p>



<ul>
<li>Mual dan muntah</li>



<li>Sakit kepala</li>



<li>Mimisan</li>



<li>Nyeri dada</li>



<li>Gangguan penglihatan</li>



<li>Telinga berdenging</li>



<li>Gangguan irama jantung</li>



<li>Kencing berdarah</li>
</ul>



<p class="has-large-font-size"><strong>Diagnosis Hipertensi</strong></p>



<p>Hasil pengukuran akan dilihat berdasarkan empat kategori tekanan darah secara umum, yaitu:</p>



<ul>
<li>Tekanan darah normal: di bawah 120/80 mmHg</li>



<li>Prahipertensi: tekanan darah di rentang 120/80 mmHg &#8211; 139/90 mmHg</li>



<li>Hipertensi tahap 1: tekanan darah di rentang 140/90 mmHg &#8211; 159/99 mmHg</li>



<li>Hipertensi tahap 2: tekanan darah di atas 160/100 mmHg</li>



<li>Krisis hipertensi: tekanan darah di atas 180/120 mmHg Kondisi ini merupakan situasi darurat sehingga pasien diperlukan penanganan medis sesegera mungkin</li>
</ul>



<p class="has-large-font-size"><strong>Cara Mengatasi Hipertensi</strong>:</p>



<ul>
<li>Obat untuk melebarkan pembuluh darah agar tekanan darahnya menurun. Sebab, hipertensi kadang bisa mengakibatkan terjadinya sumbatan pada pembuluh darah</li>



<li>Obat untuk membuang garam dan cairan berlebih di dalam tubuh. Nantinya, pembuangan garam dan cairan berlebih tersebut akan keluar melalui urine</li>



<li>Obat untuk memperlambat detak jantung</li>



<li>Obat penurun tekanan darah</li>



<li>Obat penghambat angiotensin. Dimana, angiotensin tersebut berfungsi untuk menaikkan tekanan darah</li>
</ul>



<p class="has-large-font-size"><strong>Cara Mencegah Hipertensi:</strong></p>



<ul>
<li>Mengonsumsi garam secukupnya, tidak lebih dari 5 &#8211; 6 gram per hari.</li>



<li>Menjaga berat badan normal.</li>



<li>Membatasi konsumsi kafein agar tidak berlebihan.</li>



<li>Mengonsumsi makanan sehat, seperti sayur dan buah-buahan.</li>



<li>Menghindari kebiasaan merokok.</li>



<li>Berolahraga secara teratur.</li>



<li>Membatasi asupan makanan yang mengandung lemak jenuh tinggi.</li>



<li>Mengurangi minuman beralkohol.</li>



<li>Mengelola stres dengan bermeditasi.</li>



<li>Tidur yang cukup dan berkualitas.</li>
</ul>



<p>Jadi, hipertensi adalah penyakit yang bisa disebabkan oleh pengaruh keturunan dan juga faktor eksternal sehingga diperlukan langkah pencegahan dengan menjaga pola hidup sehat.</p>



<p>Jika merasakan ciri-ciri hipertensi seperti yang telah disebutkan di atas, Anda memerlukan penanganan dan pengobatan dari tenaga medis. Penting juga dilakukan pemeriksaan tekanan darah rutin untuk mendeteksi hipertensi secara dini.</p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img fetchpriority="high" decoding="async" width="302" height="167" src="./../../../wp-content/uploads/2023/12/download-5.jpg" alt="" class="wp-image-11"/></figure>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../2023/12/03/hipertensi/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
