<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>PENGERTIAN OBESITAS &#8211; overnutrition</title>
	<atom:link href="./index.html" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>./../../../index.html</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 03 Dec 2023 07:29:09 +0000</lastBuildDate>
	<language>id</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.4.2</generator>
	<item>
		<title>OBESITAS</title>
		<link>./../../../2023/12/03/obesitas/index.html</link>
					<comments>./../../../2023/12/03/obesitas/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[kelompok14]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 03 Dec 2023 07:29:09 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Penyakit Akibat Overnutrition]]></category>
		<category><![CDATA[CARA PENCEGAHAN OBESITAS]]></category>
		<category><![CDATA[DIGANOSIS OBESITAS]]></category>
		<category><![CDATA[GEJALA OBESITAS]]></category>
		<category><![CDATA[OBESITAS]]></category>
		<category><![CDATA[PENGERTIAN OBESITAS]]></category>
		<category><![CDATA[PENYEBAB OBESITAS]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=16</guid>

					<description><![CDATA[Obesitas adalah kondisi medis di mana kelebihan lemak tubuh terakumulasi hingga mengganggu kesehatan. Seseorang dikategorikan menderita obesitas jika indeks massa tubuh (BMI) mereka melebihi 30 kg/m^2. Masalah gizi di kalangan remaja 15-19 tahun banyak yang mengalami gizi lebih yaitu obesitas. Masalah obesitas merupakan masalah global bahkan World Health Organization (WHO) telah menyatakannya sebagai epidemi global. [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><strong>Obesitas</strong> adalah kondisi medis di mana kelebihan lemak tubuh terakumulasi hingga mengganggu kesehatan. Seseorang dikategorikan menderita obesitas jika indeks massa tubuh (BMI) mereka melebihi 30 kg/m^2. Masalah gizi di kalangan remaja 15-19 tahun banyak yang mengalami gizi lebih yaitu obesitas. Masalah obesitas merupakan masalah global bahkan World Health Organization (WHO) telah menyatakannya sebagai epidemi global.</p>



<p class="has-large-font-size"><strong>Beberapa gejala Obesitas:</strong></p>



<ul>
<li>Kenaikan berat badan yang signifikan</li>



<li>Lingkar perut yang meningkat</li>



<li>Sulit tidur</li>



<li>Merasakan nyeri di bagian punggung dan sendi</li>



<li>Depresi</li>



<li>Kelelahan</li>



<li>Kesulitan tidur</li>



<li>Kurang aktif</li>



<li>Napas tersenggal-senggal</li>



<li>Berkeringat melebihi biasanya</li>



<li>Masalah kulit seperti bisul</li>
</ul>



<p>Namun, pada tahap awal, obesitas umumnya tidak memiliki gejala yang berdampak pada tubuh. Pengidap tidak menyadari bahwa berat badannya terus meningkat serta pakaian lama menjadi kekecilan. Pengidap umumnya baru akan menyadari gejala tersebut setelah kerabat atau lingkungan sekitarnya mengingatkan dan memberi tahu. Oleh karena itu, penting untuk melakukan skrining obesitas dengan mengukur indeks massa tubuh (BMI) secara teratur untuk mencegah terjadinya obesitas dan komplikasinya.</p>



<p>Dampak obesitas yang dapat terjadi yaitu mengalami kesulitan bernapas, peningkatan risiko patah tulang, hipertensi, penanda awal penyakit kardiovaskular, resistensi insulin dan masalah psikologis. Masalah psikologis seperti kecemasan, depresi, kurang percaya diri, peningkatan emosional, dan masalah terkait intimidasi dan isolasi sosial sehingga mempengaruhi kualitas hidup pada remaja.</p>



<p>Remaja bertubuh besar sering diperlakukan tidak baik, atau dikenal fenomena fatphobia, sizeism, atau diskriminasi terhadap ukuran. Hal ini tidak dapat dibiarkan karena termasuk body shaming dan berdampak negatif pada kualitas hidup seseorang. Pada beberapa kasus, pengidap obesitas rentan mengalami anoreksia dan bulimia, gangguan pola makan yang membuat pengidapnya kehilangan nafsu makan demi bertubuh kurus</p>



<p class="has-large-font-size"><strong>Penyebab Obesitas :</strong></p>



<ul>
<li>Asupan Kalori Berlebihan: Konsumsi makanan dengan kalori tinggi lebih dari yang dibakar oleh tubuh.</li>



<li>Kurang Aktivitas Fisik: Gaya hidup sedenter atau kurang bergerak.</li>



<li>Faktor Genetika: Sejarah keluarga dengan obesitas.</li>



<li>Faktor Lingkungan: Ketersediaan makanan tidak sehat, kurangnya ruang bermain atau olahraga.</li>



<li>Gangguan Hormonal: Seperti sindrom ovarium polikistik.</li>



<li>Faktor Psikologis: Stres, depresi, atau trauma tertentu.</li>
</ul>



<p class="has-large-font-size"><strong>Diagnosis Obesitas :</strong></p>



<ul>
<li>Pengukuran BMI: Dengan membagi berat badan (dalam kg) dengan tinggi badan (dalam m) kuadrat.</li>



<li>Pemeriksaan Fisik: Termasuk pemeriksaan tekanan darah, dan lainnya.</li>



<li>Tes Laboratorium: Tes darah untuk mengecek kadar gula, kolesterol, dan fungsi hati.</li>



<li>Pemeriksaan Pencitraan: Seperti ultrasound atau MRI untuk melihat akumulasi lemak.</li>
</ul>



<p class="has-large-font-size"><strong>Cara Pencegahan Obesitas:</strong></p>



<ul>
<li>Edukasi Gizi: Mengajarkan pentingnya asupan makanan yang seimbang.</li>



<li>Pengenalan Olahraga: Mendorong remaja untuk lebih aktif bergerak.</li>



<li>Pengurangan Waktu Layar: Mengurangi waktu duduk di depan TV atau gadget.</li>



<li>Pendidikan Kesehatan di Sekolah: Program edukasi di sekolah mengenai bahaya</li>



<li>Mengatur pola makan dengan mengonsumsi makanan yang sehat dan bergizi, seperti sayuran, buah-buahan, biji-bijian, dan protein tanpa lemak.</li>



<li>Menghindari konsumsi makanan yang mengandung gula, garam, lemak jenuh, dan lemak trans.</li>



<li>Membatasi konsumsi minuman ringan, bersoda, dan jus buah.</li>



<li>Melakukan aktivitas fisik secara rutin minimal 30 menit dalam sehari, seperti berjalan kaki, bersepeda, atau berenang.</li>



<li>Mengurangi stres dengan berpikir positif dan mengenali emosi makan.</li>



<li>Menimbang berat badan secara teratur.</li>
</ul>



<p>Selain itu, penting juga untuk menghindari kebiasaan yang dapat meningkatkan risiko obesitas, seperti kurang tidur, merokok, dan mengonsumsi alkohol. Dengan melakukan cara-cara tersebut, seseorang dapat mencegah terjadinya obesitas dan menjaga kesehatan tubuh secara keseluruhan.</p>



<p>Aktivitas fisik yang dibutuhkan untuk mencegah obesitas adalah minimal 30 menit dalam sehari. Namun, pada remaja, disarankan untuk melakukan aktivitas fisik sedang selama 60 menit hampir setiap hari dalam seminggu untuk mencegah obesitas. Selain itu, untuk mempertahankan berat badan, disarankan untuk melakukan aktivitas aerobik intensitas sedang hingga 150 menit, aktivitas aerobik intensitas sedang selama 75 menit, atau campuran yang setara dari keduanya setiap minggu. Jumlah pasti aktivitas fisik yang diperlukan untuk mencegah obesitas dapat bervariasi dari orang ke orang. Oleh karena itu, disarankan untuk melakukan konsultasi dengan dokter atau ahli gizi untuk mengetahui jumlah aktivitas fisik yang tepat untuk mencegah obesitas.</p>



<p>Beberapa upaya yang sudah dilakukan oleh pemerintah untuk mengurangi angka obesitas yaitu melalui Gerakan Masyarakat Hidup Sehat (GERMAS) dan Gerakan Nusantara Tekan Angka Obesitas (Gentas). Sejauh ini, intervensi untuk pencegahan kegemukan atau obesitas berfokus pada perubahan perilaku pada individu tersebut seperti meningkatkan latihan fisik sehari-hari atau meningkatkan kualitas diet dengan membatasi asupan kalori berlebih</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../2023/12/03/obesitas/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
