<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Penyakit Akibat Overnutrition &#8211; overnutrition</title>
	<atom:link href="./index.html" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>./../../../index.html</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 03 Dec 2023 07:29:09 +0000</lastBuildDate>
	<language>id</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.4.2</generator>
	<item>
		<title>OBESITAS</title>
		<link>./../../../2023/12/03/obesitas/index.html</link>
					<comments>./../../../2023/12/03/obesitas/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[kelompok14]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 03 Dec 2023 07:29:09 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Penyakit Akibat Overnutrition]]></category>
		<category><![CDATA[CARA PENCEGAHAN OBESITAS]]></category>
		<category><![CDATA[DIGANOSIS OBESITAS]]></category>
		<category><![CDATA[GEJALA OBESITAS]]></category>
		<category><![CDATA[OBESITAS]]></category>
		<category><![CDATA[PENGERTIAN OBESITAS]]></category>
		<category><![CDATA[PENYEBAB OBESITAS]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=16</guid>

					<description><![CDATA[Obesitas adalah kondisi medis di mana kelebihan lemak tubuh terakumulasi hingga mengganggu kesehatan. Seseorang dikategorikan menderita obesitas jika indeks massa tubuh (BMI) mereka melebihi 30 kg/m^2. Masalah gizi di kalangan remaja 15-19 tahun banyak yang mengalami gizi lebih yaitu obesitas. Masalah obesitas merupakan masalah global bahkan World Health Organization (WHO) telah menyatakannya sebagai epidemi global. [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><strong>Obesitas</strong> adalah kondisi medis di mana kelebihan lemak tubuh terakumulasi hingga mengganggu kesehatan. Seseorang dikategorikan menderita obesitas jika indeks massa tubuh (BMI) mereka melebihi 30 kg/m^2. Masalah gizi di kalangan remaja 15-19 tahun banyak yang mengalami gizi lebih yaitu obesitas. Masalah obesitas merupakan masalah global bahkan World Health Organization (WHO) telah menyatakannya sebagai epidemi global.</p>



<p class="has-large-font-size"><strong>Beberapa gejala Obesitas:</strong></p>



<ul>
<li>Kenaikan berat badan yang signifikan</li>



<li>Lingkar perut yang meningkat</li>



<li>Sulit tidur</li>



<li>Merasakan nyeri di bagian punggung dan sendi</li>



<li>Depresi</li>



<li>Kelelahan</li>



<li>Kesulitan tidur</li>



<li>Kurang aktif</li>



<li>Napas tersenggal-senggal</li>



<li>Berkeringat melebihi biasanya</li>



<li>Masalah kulit seperti bisul</li>
</ul>



<p>Namun, pada tahap awal, obesitas umumnya tidak memiliki gejala yang berdampak pada tubuh. Pengidap tidak menyadari bahwa berat badannya terus meningkat serta pakaian lama menjadi kekecilan. Pengidap umumnya baru akan menyadari gejala tersebut setelah kerabat atau lingkungan sekitarnya mengingatkan dan memberi tahu. Oleh karena itu, penting untuk melakukan skrining obesitas dengan mengukur indeks massa tubuh (BMI) secara teratur untuk mencegah terjadinya obesitas dan komplikasinya.</p>



<p>Dampak obesitas yang dapat terjadi yaitu mengalami kesulitan bernapas, peningkatan risiko patah tulang, hipertensi, penanda awal penyakit kardiovaskular, resistensi insulin dan masalah psikologis. Masalah psikologis seperti kecemasan, depresi, kurang percaya diri, peningkatan emosional, dan masalah terkait intimidasi dan isolasi sosial sehingga mempengaruhi kualitas hidup pada remaja.</p>



<p>Remaja bertubuh besar sering diperlakukan tidak baik, atau dikenal fenomena fatphobia, sizeism, atau diskriminasi terhadap ukuran. Hal ini tidak dapat dibiarkan karena termasuk body shaming dan berdampak negatif pada kualitas hidup seseorang. Pada beberapa kasus, pengidap obesitas rentan mengalami anoreksia dan bulimia, gangguan pola makan yang membuat pengidapnya kehilangan nafsu makan demi bertubuh kurus</p>



<p class="has-large-font-size"><strong>Penyebab Obesitas :</strong></p>



<ul>
<li>Asupan Kalori Berlebihan: Konsumsi makanan dengan kalori tinggi lebih dari yang dibakar oleh tubuh.</li>



<li>Kurang Aktivitas Fisik: Gaya hidup sedenter atau kurang bergerak.</li>



<li>Faktor Genetika: Sejarah keluarga dengan obesitas.</li>



<li>Faktor Lingkungan: Ketersediaan makanan tidak sehat, kurangnya ruang bermain atau olahraga.</li>



<li>Gangguan Hormonal: Seperti sindrom ovarium polikistik.</li>



<li>Faktor Psikologis: Stres, depresi, atau trauma tertentu.</li>
</ul>



<p class="has-large-font-size"><strong>Diagnosis Obesitas :</strong></p>



<ul>
<li>Pengukuran BMI: Dengan membagi berat badan (dalam kg) dengan tinggi badan (dalam m) kuadrat.</li>



<li>Pemeriksaan Fisik: Termasuk pemeriksaan tekanan darah, dan lainnya.</li>



<li>Tes Laboratorium: Tes darah untuk mengecek kadar gula, kolesterol, dan fungsi hati.</li>



<li>Pemeriksaan Pencitraan: Seperti ultrasound atau MRI untuk melihat akumulasi lemak.</li>
</ul>



<p class="has-large-font-size"><strong>Cara Pencegahan Obesitas:</strong></p>



<ul>
<li>Edukasi Gizi: Mengajarkan pentingnya asupan makanan yang seimbang.</li>



<li>Pengenalan Olahraga: Mendorong remaja untuk lebih aktif bergerak.</li>



<li>Pengurangan Waktu Layar: Mengurangi waktu duduk di depan TV atau gadget.</li>



<li>Pendidikan Kesehatan di Sekolah: Program edukasi di sekolah mengenai bahaya</li>



<li>Mengatur pola makan dengan mengonsumsi makanan yang sehat dan bergizi, seperti sayuran, buah-buahan, biji-bijian, dan protein tanpa lemak.</li>



<li>Menghindari konsumsi makanan yang mengandung gula, garam, lemak jenuh, dan lemak trans.</li>



<li>Membatasi konsumsi minuman ringan, bersoda, dan jus buah.</li>



<li>Melakukan aktivitas fisik secara rutin minimal 30 menit dalam sehari, seperti berjalan kaki, bersepeda, atau berenang.</li>



<li>Mengurangi stres dengan berpikir positif dan mengenali emosi makan.</li>



<li>Menimbang berat badan secara teratur.</li>
</ul>



<p>Selain itu, penting juga untuk menghindari kebiasaan yang dapat meningkatkan risiko obesitas, seperti kurang tidur, merokok, dan mengonsumsi alkohol. Dengan melakukan cara-cara tersebut, seseorang dapat mencegah terjadinya obesitas dan menjaga kesehatan tubuh secara keseluruhan.</p>



<p>Aktivitas fisik yang dibutuhkan untuk mencegah obesitas adalah minimal 30 menit dalam sehari. Namun, pada remaja, disarankan untuk melakukan aktivitas fisik sedang selama 60 menit hampir setiap hari dalam seminggu untuk mencegah obesitas. Selain itu, untuk mempertahankan berat badan, disarankan untuk melakukan aktivitas aerobik intensitas sedang hingga 150 menit, aktivitas aerobik intensitas sedang selama 75 menit, atau campuran yang setara dari keduanya setiap minggu. Jumlah pasti aktivitas fisik yang diperlukan untuk mencegah obesitas dapat bervariasi dari orang ke orang. Oleh karena itu, disarankan untuk melakukan konsultasi dengan dokter atau ahli gizi untuk mengetahui jumlah aktivitas fisik yang tepat untuk mencegah obesitas.</p>



<p>Beberapa upaya yang sudah dilakukan oleh pemerintah untuk mengurangi angka obesitas yaitu melalui Gerakan Masyarakat Hidup Sehat (GERMAS) dan Gerakan Nusantara Tekan Angka Obesitas (Gentas). Sejauh ini, intervensi untuk pencegahan kegemukan atau obesitas berfokus pada perubahan perilaku pada individu tersebut seperti meningkatkan latihan fisik sehari-hari atau meningkatkan kualitas diet dengan membatasi asupan kalori berlebih</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../2023/12/03/obesitas/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>DIABETES</title>
		<link>./../../../2023/12/03/diabetes/index.html</link>
					<comments>./../../../2023/12/03/diabetes/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[kelompok14]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 03 Dec 2023 07:24:44 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Penyakit Akibat Overnutrition]]></category>
		<category><![CDATA[DIABETES]]></category>
		<category><![CDATA[DIAGNOSISI GULA DARAH TINGGI]]></category>
		<category><![CDATA[DUA JENIS DIABETES]]></category>
		<category><![CDATA[FAKTOR RESIKO PENYAKIT GULA TIPE 1]]></category>
		<category><![CDATA[FAKTOR RISIKO PENYAKIT GULA TIPE 2]]></category>
		<category><![CDATA[GEJALA GULA DARAH TINGGI]]></category>
		<category><![CDATA[PENGERTIAN DIABETES]]></category>
		<category><![CDATA[PENYEBAB DIABETES]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=13</guid>

					<description><![CDATA[Diabetes atau penyakit gula (gula darah tinggi) adalah penyakit kronis (jangka panjang) yang perlu kamu waspadai. Adapun tanda utama dari penyakit ini adalah meningkatnya kadar gula darah (glukosa) melebihi nilai normal. Diabetes terjadi ketika tubuh pengidapnya tidak lagi mampu mengambil gula (glukosa) ke dalam sel dan menggunakannya sebagai energi. Kondisi ini pada akhirnya menghasilkan penumpukan [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Diabetes atau penyakit gula (gula darah tinggi) adalah penyakit kronis (jangka panjang) yang perlu kamu waspadai. Adapun tanda utama dari penyakit ini adalah meningkatnya kadar gula darah (glukosa) melebihi nilai normal. Diabetes terjadi ketika tubuh pengidapnya tidak lagi mampu mengambil gula (glukosa) ke dalam sel dan menggunakannya sebagai energi. Kondisi ini pada akhirnya menghasilkan penumpukan gula ekstra dalam aliran darah tubuh.</p>



<p class="has-large-font-size"><strong>Dua jenis utama diabetes: </strong></p>



<ul>
<li>Diabetes tipe 1. jenis ini adalah penyakit autoimun, artinya sistem imun tubuh akan menyerang dirinya sendiri. Pada kondisi ini, tubuh tidak akan memproduksi insulin sama sekali.&nbsp;</li>



<li>Diabetes tipe 2. Pada jenis diabetes ini, tubuh tidak membuat cukup insulin atau sel-sel tubuh pengidap diabetes tipe 2 tidak akan merespons insulin secara normal.</li>
</ul>



<p class="has-large-font-size"><strong>Penyebab:</strong></p>



<p>Kadar gula darah normal yaitu kurang dari 100 mg/dL. Apabila kadar gula darah sudah mencapai 100-125 mg/dL berarti masuk status prediabetes. Sementara itu, kadar gula darah yang mencapai 126 mg/dL ke atas sudah tergolong diabetes. Kadar gula darah tinggi dikenal sebagai hiperglikemia. Pada dasarnya hiperglikemia adalah kondisi ketika kadar gula dalam darah meningkat atau berlebihan. Sementara itu diabetes merupakan penyakit yang sebagian besar dipengaruhi oleh hiperglikemia.</p>



<p><a href="https://www.halodoc.com/artikel/ini-penyebab-gula-darah-tinggi-yang-perlu-diwaspadai">Penyebab gula darah t</a><a href="https://www.halodoc.com/artikel/ini-penyebab-gula-darah-tinggi-yang-perlu-diwaspadai" target="_blank" rel="noreferrer noopener">i</a><a href="https://www.halodoc.com/artikel/ini-penyebab-gula-darah-tinggi-yang-perlu-diwaspadai">nggi&nbsp;</a>dari penyakit gula terjadi akibat adanya gangguan dalam tubuh. Sebab, kondisi ini membuat tubuh tidak mampu menggunakan glukosa darah ke dalam sel. Alhasil, glukosa menumpuk dalam darah. Pada penyakit gula tipe 1, gangguan ini terjadi akibat sistem kekebalan tubuh yang biasanya menyerang virus atau bakteri berbahaya lainnya, malah menyerang dan menghancurkan sel penghasil insulin.&nbsp;</p>



<p>Akibatnya, tubuh kekurangan atau bahkan tidak dapat memproduksi insulin sehingga gula yang seharusnya diubah menjadi energi oleh insulin, menyebabkan terjadinya penumpukan gula dalam darah. Sedangkan pada penyakit gula tipe 2, tubuh bisa menghasilkan insulin secara normal. Tetapi, insulin tidak dapat tubuh gunakan secara normal. Kondisi ini dikenal juga sebagai resistensi insulin.</p>



<p class="has-large-font-size"><strong>Faktor risiko penyakit gula tipe 1:</strong></p>



<ul>
<li>Faktor riwayat keluarga atau keturunan, yaitu ketika seseorang akan lebih memiliki risiko terkena diabetes tipe 1 jika ada anggota keluarga yang mengidap penyakit yang sama, karena berhubungan dengan gen tertentu.</li>



<li>Faktor geografi, orang yang tinggal di daerah yang jauh dari garis khatulistiwa, seperti di Finlandia dan Sardinia, berisiko terkena diabetes tipe 1. Hal ini disebabkan karena kurangnya vitamin D yang bisa didapatkan dari sinar matahari, sehingga akhirnya memicu penyakit autoimun.</li>



<li>Faktor usia. Penyakit ini paling banyak terdeteksi pada anak-anak usia 4–7 tahun, kemudian pada anak-anak usia 10–14 tahun.</li>



<li>Faktor pemicu lainnya, seperti mengonsumsi susu sapi pada usia terlalu dini, air yang mengandung natrium nitrat, sereal dan gluten sebelum usia 4 bulan atau setelah 7 bulan, memiliki ibu dengan riwayat preeklampsia, serta menderita penyakit kuning saat lahir.</li>
</ul>



<p class="has-large-font-size"><strong>Faktor risiko dari penyakit gula tipe 2:</strong></p>



<ul>
<li>Berat badan berlebih atau obesitas.</li>



<li>Distribusi lemak perut yang tinggi.</li>



<li>Gaya hidup tidak aktif dan jarang beraktivitas atau berolahraga.</li>



<li>Riwayat penyakit diabetes tipe 2 dalam keluarga.</li>



<li>Ras kulit hitam, hispanik,&nbsp;Native American, dan Asia-Amerika, memiliki angka pengidap lebih tinggi dibandingkan dengan ras kulit putih.</li>



<li>Usia di atas 45 tahun, walaupun tidak menutup kemungkinan dapat terjadi sebelum usia 45 tahun.</li>



<li>Kondisi prediabetes, yaitu ketika kadar gula darah lebih tinggi dari normal, tapi tidak cukup tinggi untuk diklasifikasikan sebagai diabetes.</li>



<li>Riwayat diabetes saat hamil.</li>



<li>Wanita dengan sindrom ovarium polikistik, yang ditandai dengan menstruasi tidak teratur, pertumbuhan rambut berlebihan, dan obesitas.</li>
</ul>



<p class="has-large-font-size"><strong>Gejala Gula Darah Tinggi:</strong></p>



<p>Gejala masalah kesehatan ini akan muncul secara bervariasi pada setiap pengidapnya. Sebab, kondisi ini akan tergantung pada tingkat keparahan dan jenis penyakit gula yang pengidapnya miliki. Namun, secara umum ada beberapa gejala yang akan dialami oleh pengidap diabetes tipe 1 maupun tipe 2, yaitu:&nbsp;</p>



<ul>
<li>Peningkatan rasa haus.</li>



<li>Peningkatan frekuensi buang air kecil.</li>



<li>Mudah lelah atau rasa kelelahan terus-menerus.</li>



<li>Adanya gangguan penglihatan, seperti pandangan yang kabur.&nbsp;</li>



<li>Terjadinya infeksi pada tubuh terus-menerus, yang umum terjadi pada bagian gusi, kulit, maupun area vagina (pada wanita).&nbsp;</li>



<li>Penurunan berat badan yang tidak jelas apa penyebabnya.&nbsp;</li>



<li>Kehadiran keton dalam urine (keton adalah produk sampingan dari pemecahan otot dan lemak yang terjadi ketika tidak ada cukup insulin yang tersedia).&nbsp;</li>
</ul>



<p>Maka dari itu, segeralah memeriksakan diri ke dokter jika mengalami salah satu atau sejumlah tersebut. Hal ini bertujuan agar pengidapnya mendapatkan perawatan yang tepat sedari dini, sehingga risiko akan komplikasi dari diabetes dapat terhindarkan.</p>



<p class="has-large-font-size"><strong>Diagnosis Gula Darah Tinggi:</strong></p>



<p>Dokter akan mendiagnosis kondisi ini pada seseorang dengan melakukan wawancara medis. Kemudian, dokter juga akan memeriksa kadar glukosa dalam tes darah. Ada tiga jenis tes yang dokter dapat gunakan untuk mengukur kadar glukosa darah, yaitu:</p>



<ol>
<li>Tes glukosa darah puasa.&nbsp;Untuk tes ini, pengidap penyakit gula perlu tidak makan atau minum apa pun kecuali air putih (puasa). Puasa ini setidaknya delapan jam sebelum tes. Sebab, makanan dapat sangat memengaruhi gula darah, tes ini memungkinkan dokter melihat gula darah dasar.</li>



<li>Tes glukosa darah acak. Pemeriksaan ini dapat pengidap penyakit gula lakukan secara acak.&nbsp; Meskipun ketika kamu sedang berpuasa.</li>



<li>A1c.&nbsp;Tes ini, juga memiliki istilah lain HbA1C atau tes hemoglobin terglikasi. Pemeriksaan ini bertujuan untuk menunjukkan kadar glukosa darah rata-rata seseorang selama dua hingga tiga bulan terakhir.</li>



<li>Tes toleransi glukosa oral. Dalam tes ini, pengukuran kadar glukosa darah akan dokter lakukan setelah puasa semalam. Kemudian pengidap penyakit gula akan minum minuman manis. Nantinya, kadar glukosa darah pasien kemudian diperiksa pada jam satu, dua dan tiga.</li>
</ol>



<p>Selain itu, dokter juga akan melakukan pemeriksaan darah dan urine untuk membedakan apakah seseorang terkena diabetes tipe 1 atau 2. Nantinya, darah akan diperiksa untuk autoantibodi (tanda autoimun bahwa imun tubuh menyerang dirinya sendiri). Sementara itu, urine akan diperiksa untuk mengetahui adanya keton (pertanda tubuh seseorang membakar lemak sebagai suplai energinya).</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../2023/12/03/diabetes/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>HIPERTENSI</title>
		<link>./../../../2023/12/03/hipertensi/index.html</link>
					<comments>./../../../2023/12/03/hipertensi/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[kelompok14]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 03 Dec 2023 07:18:15 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Penyakit Akibat Overnutrition]]></category>
		<category><![CDATA[CARA MENCEGAH HIPERTENSI]]></category>
		<category><![CDATA[CARA MENGATASI HIPERTENSI]]></category>
		<category><![CDATA[DIAGNOSIS HIPERTENSI]]></category>
		<category><![CDATA[FAKTOR RISIKO HIPERTENSI]]></category>
		<category><![CDATA[GEJALA HIPERTENSI]]></category>
		<category><![CDATA[HIPERTENSI]]></category>
		<category><![CDATA[KONDISI YANG MENYEBABKAN HIPERTENSI]]></category>
		<category><![CDATA[PENGERTIAN HIPERTENSI]]></category>
		<category><![CDATA[PENYEBAB HIPERTENSI]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=9</guid>

					<description><![CDATA[Hipertensi atau darah tinggi adalah kondisi ketika tekanan darah berada pada angka 130/80 mmHg atau lebih. Jika tidak segera ditangani, hipertensi bisa menyebabkan komplikasi serius, seperti gagal jantung, penyakit ginjal, hingga stroke. Tekanan darah dinyatakan dalam dua nilai angka yang dipisahkan dengan garis miring atau yang biasanya disebut “per”. Angka di awal, yaitu di sebelah [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Hipertensi atau darah tinggi adalah kondisi ketika tekanan darah berada pada angka 130/80 mmHg atau lebih. Jika tidak segera ditangani, hipertensi bisa menyebabkan komplikasi serius, seperti gagal jantung, penyakit ginjal, hingga stroke.</p>



<p>Tekanan darah dinyatakan dalam dua nilai angka yang dipisahkan dengan garis miring atau yang biasanya disebut “per”. Angka di awal, yaitu di sebelah kiri garis miring menandakan tekanan sistolik. Ini adalah tekanan di dalam pembuluh darah ketika jantung berkontraksi untuk memompa darah keluar dari jantung.</p>



<p>Pada kondisi normal, tekanan darah orang dewasa adalah 120/80 mmHg. Artinya, tekanan sistoliknya adalah 120 mmHg dan diastoliknya 80 mmHG. Tekanan darah tinggi yang terjadi terus-menerus dapat membuat jantung bekerja lebih keras untuk memompa darah ke seluruh tubuh. Kondisi ini lama-kelamaan bisa membuat jantung membesar, merusak pembuluh darah, dan membuat ginjal tidak bisa bekerja dengan baik.</p>



<p>Oleh karena itu, hipertensi perlu segera ditangani. Setelah tekanan darah kembali normal pun, perlu terus dilakukan pemantauan dan bahkan penggunaan obat rutin agar tekanan darah selalu terkontrol.</p>



<p class="has-large-font-size"><strong>Penyebab Hipertensi</strong></p>



<p>Penyebab hipertensi bisa bermacam-macam, bisa juga tidak diketahui. Berdasarkan penyebabnya, hipertensi bisa dibedakan menjadi hipertensi primer dan sekunder.</p>



<p class="has-large-font-size"><strong>Kondisi yang bisa menyebabkan hipertensi:</strong></p>



<ul>
<li>Penyakit ginjal</li>



<li>Hipertiroidisme</li>



<li>Penyakit jantung bawaan</li>



<li>Kelainan bawaan pada pembuluh darah</li>



<li>Penyalahgunaan NAPZA</li>



<li>Penggunaan obat-obat tertentu, seperti dekongestan, pil KB, atau kortikosteroid</li>



<li>Sleep apnea</li>



<li>Kecanduan alcohol</li>
</ul>



<p class="has-large-font-size"><strong>Faktor Risiko Hipertensi:</strong></p>



<ul>
<li>Berusia di atas 65 tahun</li>



<li>Jarang berolahraga atau jarang melakukan aktivitas fisik</li>



<li>Sedang hamil</li>



<li>Memiliki keluarga yang juga menderita tekanan darah tinggi</li>



<li>Menderita obesitas, sleep apnea, diabetes, atau penyakit ginjal</li>



<li>Sering mengonsumsi makanan tinggi garam dalam jumlah banyak</li>



<li>Merokok</li>



<li>Sering minum alcohol</li>
</ul>



<p class="has-large-font-size"><strong>Gejala Hipertensi:</strong></p>



<ul>
<li>Mual dan muntah</li>



<li>Sakit kepala</li>



<li>Mimisan</li>



<li>Nyeri dada</li>



<li>Gangguan penglihatan</li>



<li>Telinga berdenging</li>



<li>Gangguan irama jantung</li>



<li>Kencing berdarah</li>
</ul>



<p class="has-large-font-size"><strong>Diagnosis Hipertensi</strong></p>



<p>Hasil pengukuran akan dilihat berdasarkan empat kategori tekanan darah secara umum, yaitu:</p>



<ul>
<li>Tekanan darah normal: di bawah 120/80 mmHg</li>



<li>Prahipertensi: tekanan darah di rentang 120/80 mmHg &#8211; 139/90 mmHg</li>



<li>Hipertensi tahap 1: tekanan darah di rentang 140/90 mmHg &#8211; 159/99 mmHg</li>



<li>Hipertensi tahap 2: tekanan darah di atas 160/100 mmHg</li>



<li>Krisis hipertensi: tekanan darah di atas 180/120 mmHg Kondisi ini merupakan situasi darurat sehingga pasien diperlukan penanganan medis sesegera mungkin</li>
</ul>



<p class="has-large-font-size"><strong>Cara Mengatasi Hipertensi</strong>:</p>



<ul>
<li>Obat untuk melebarkan pembuluh darah agar tekanan darahnya menurun. Sebab, hipertensi kadang bisa mengakibatkan terjadinya sumbatan pada pembuluh darah</li>



<li>Obat untuk membuang garam dan cairan berlebih di dalam tubuh. Nantinya, pembuangan garam dan cairan berlebih tersebut akan keluar melalui urine</li>



<li>Obat untuk memperlambat detak jantung</li>



<li>Obat penurun tekanan darah</li>



<li>Obat penghambat angiotensin. Dimana, angiotensin tersebut berfungsi untuk menaikkan tekanan darah</li>
</ul>



<p class="has-large-font-size"><strong>Cara Mencegah Hipertensi:</strong></p>



<ul>
<li>Mengonsumsi garam secukupnya, tidak lebih dari 5 &#8211; 6 gram per hari.</li>



<li>Menjaga berat badan normal.</li>



<li>Membatasi konsumsi kafein agar tidak berlebihan.</li>



<li>Mengonsumsi makanan sehat, seperti sayur dan buah-buahan.</li>



<li>Menghindari kebiasaan merokok.</li>



<li>Berolahraga secara teratur.</li>



<li>Membatasi asupan makanan yang mengandung lemak jenuh tinggi.</li>



<li>Mengurangi minuman beralkohol.</li>



<li>Mengelola stres dengan bermeditasi.</li>



<li>Tidur yang cukup dan berkualitas.</li>
</ul>



<p>Jadi, hipertensi adalah penyakit yang bisa disebabkan oleh pengaruh keturunan dan juga faktor eksternal sehingga diperlukan langkah pencegahan dengan menjaga pola hidup sehat.</p>



<p>Jika merasakan ciri-ciri hipertensi seperti yang telah disebutkan di atas, Anda memerlukan penanganan dan pengobatan dari tenaga medis. Penting juga dilakukan pemeriksaan tekanan darah rutin untuk mendeteksi hipertensi secara dini.</p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img fetchpriority="high" decoding="async" width="302" height="167" src="./../../../wp-content/uploads/2023/12/download-5.jpg" alt="" class="wp-image-11"/></figure>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../2023/12/03/hipertensi/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
